%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, margin=0.5cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Matrices --- Sujet Blanc}
\date{}
\classe{T\up{ale}ES 234}
\dsnum{DS \no1}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\maketitle

\begin{em}
Aucune justification n'est demandée pour les calculs faits à la calculatrice.
\end{em}

\begin{exercice}[Questions de cours]
\emph{Surprise…}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Opérations sur les matrices]
On donne :

  \hspace{\stretch{1}}
  $A=\begin{pmatrix}
    1 & 2 & 3 \\
    0 & 0 & -1 \\
    -2 & 0 & 7 \\
  \end{pmatrix}$
  \hspace{\stretch{1}}
  $B=\begin{pmatrix}
    0 & 1 & 4 \\
    4 & -2 & -2 \\
    1 & 1 & 1 \\
  \end{pmatrix}$
  \hspace{\stretch{1}}

\begin{enumerate}
  \item Calculer $A+B$.  Calculer $7A$. Calculer $A^{-1}$.
  \item La matrice $B$ est-elle l'inverse de la matrice $A$ ?
  \item Calculer $A\times B$.
  \item Dans le calcul de $A\times B$, détailler le calcul du coefficient de la deuxième ligne et première colonne.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Puissance]
On appelle $M$ la matrice :
\[M=\begin{pmatrix}29&70\\-12&-29\end{pmatrix}\]
\begin{enumerate}
\item Calculer $M^2$, $M^3$ et $M^4$.
\item Conjecturer la valeur de $M^{1000}$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Équation]
Existe-t-il une valeur de $a$ pour laquelle l'égalité suivante est vérifiée ?
\[
\begin{pmatrix}a&3\\-1&2\end{pmatrix}^2=\begin{pmatrix}1&0\\0&1\end{pmatrix}
\]
\end{exercice}

\end{document}
